<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jibutare</title>
    <link>https://jibutare.org/authors/jibutare/</link>
    <description>Recent content on jibutare</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2019 14:50:44 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jibutare.org/authors/jibutare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>はじめてのノートパソコンにChromebookはすすめられるか?</title>
      <link>https://jibutare.org/2019/08/chromebook-on-your-laptop-for-the-first-time/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 14:50:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2019/08/chromebook-on-your-laptop-for-the-first-time/</guid>
      <description>Lenovo Chromebook S330を購入してを使った感想です。
 はじめてのノートパソコンにChromebookはすすめられるか?
 おすすめできます。Androidのスマートフォンを使っている方はChromebookのUIと操作が似ているので慣れるまで早いと推測します。もともと教育機関で普及していますからどなたにでもおすすめできてあたりまえですが、UIや操作に慣れるまでの時間が短くなれば、その後のアプリケーションの使い方も覚えやすいと思います。
Chrome OSの設計はシンプルです。あまり迷いません。とにかく 検索 キー を押せば、インストールされているアプリがスマートフォンの画面のように表示されます。したいことを選べます。シェルフ(タスクバーやDockと同じ)からも選べます。
 文章を作成したいなら 検索 キー を押して&amp;rdquo;ドキュメント&amp;rdquo; 表計算を作成しいなら 検索 キー を押して&amp;rdquo;スプレッドシート&amp;rdquo; 動画を検索したいなら 検索 キー を押して&amp;rdquo;YouTube&amp;rdquo;  作業のアプリをクリックすれば、Chromeが起動して誘導します。作業はChromeに集約されます。当初、私はたじろぎました。Windows, Mac, Android, iOSのように各アプリケーションが起動しないからです。Chromeでの作業は不便に感じます。でもChromeに集中できます(ただしGoogle KeepやPlay系はアプリケーションが起動)。Chromeのショートカットキーを覚えたらアプリケーションとタブをスムーズに移動できて操作の効率が上がりそうです。
 Chromeが起動する Chromeにアプリケーションの画面が表示される Chromeで作業する  この3点がChromebookに慣れるまでの時間を短くしてくれます。Androidのアプリケーションをインストールすれば、スマートフォンと同じように各アプリケーションが起動します。まずはChromeでできることをマスターしてみてください。おすすめです。
はじめてパソコンを購入した知人 はじめてパソコンを購入した方は、
 操作 発想  に戸惑われます。デスクトップの画面を目にして直感的に操作できなければ、したいことまで進めません。また、できることを発想するまで時間がかかります。
先日、知人がパソコンを買わなければならなくなりました。初めての購入です。Surface Goを選びました。ふだんはAndroidのスマートフォンで賄えています。手伝うために横からみていると、デスクトップが現れて迷っていました。スマートフォンのイメージと重ねていたのかもしれません。まずDropboxをインストールしました。いの一番にしたかったことではありません。仕事で使うので設定しなければなりません。Sモード版のDropboxです。手元のスマートフォンのように操作できず、マウスをしきりに動かします。知人はWindows 10(Sモード)とWindows 10 Homeの違いを知りません。自分のやりたいこととアプリケーションの動作がズレたとき、対処できません。
対処の方法を検索すればよいのですが、検索キーワードは浮かんでこないようです。そういうもどかしい経験がありませんか? 一方で、したいことはすぐに覚えられます。Kindleのインストールから電子書籍を開くまではスムーズです。
パソコンに慣れる パソコンに慣れるには
 したいことをたくさん発想できる 1.の操作方法を覚える  を繰り返しだと思います。1.が要です。ChromebookのChromeは限定されたスペースですが、1.にうってつけです。Chromeでできることをマスターして、したいことを発想します。Chromeでできなければ、Androidアプリケーションをインストールするのか、他の方法をChromeから検索します。
ユーザにできるだけ設定させず創造と作業に集中してもらう。最初は不自由に感じても、Chromebookで事足りていると体験すれば、OSやアプリケーションの設定、トラブルに手間をかけなくてよいので、はじめてのノートパソコンにおすすめします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenovo Chromebook S330を購入しました</title>
      <link>https://jibutare.org/2019/08/lenovo-chromebook-s330/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 14:22:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2019/08/lenovo-chromebook-s330/</guid>
      <description>はじめてのChromebookです。開封して電源ボタンを押して約5分後、Google ChromeからTweetDeckへアクセスできました。簡単な感想をまとめます。
驚いた  はじめのセッティングが簡単 起動時間が約10秒 バックアップに手間取らない FキーとCapsキーがない Linux(Debian stretch)が便利  仕方ない  画面とキーボードの品質 自動更新ポリシーが2022年6月30日 ATOK Passportが使えない  電源ボタンを押す Chromebook を設定する とおりに進めます。はじめて使う人でも迷いません。つまづくとしたら、アクセスポイントへ接続するためのパスワードを忘れたときぐらいだと思います。私はGoogle アカウントを持っていますので、いつもどおりログインしました。ログインしたらデスクトップが現れてすぐに使えました。
前提がオンラインです。アカウント設定を同期する ので、Google アカウントにログインすれば、Chromeの設定はクラウドと同期しています。バックアップの感覚はありません。もしChromebookを買い換えたら Chromebook に移行する のとおり移行できます。ファイルはGoogle Drive、写真はGoogle フォトにそれぞれ保存できます。Chromebook をオフラインで使用する ときはファイルをローカルに保存して、オンラインに接続したら同期します。
ファイルはどこ? ファイルの保存は、shift + alt + m を押せば標準の&amp;rdquo;ファイル&amp;rdquo;へアクセスします。エクスプローラー(Windows)やFinder(Mac)と同じです。
ファイル管理の設計がシンプルです。SDカードを購入して、WindowsやMacのようにディレクトリを作成しようかと不安に感じるほどでした。でも思いとどまっています。Chromebookの設計に作業を合わせてみたくなりました。ローカルにディレクトリを作成しないで、ファイルはGoogle Oneに保存、標準のままの構成です。
上記の画像に表示されているQNAPへのアクセスも簡単です。Chromebooks で使用できるファイル形式と外部デバイス に記載されたクラウド ストレージの手順でQNAPへアクセスできました。AndroidアプリのQfileをインストールしましたがもう使わないでしょう。Androidアプリはできるだけインストールしたくありませんのでありがたいです。
電源ボタンを押してから現在まで 8月3日に受け取りこの記事をアップロードするまでセッティングを含めてS330をずっと操作しています。S330で事足りています。ただし、ショートカットキーを覚えてキーボードに慣れるまで時間はかかりそう。あとATOK Passportが使えないので広辞苑や英和辞典などの代替を思案中です。
いま開いているChromeのタブ数は15です。Linux(Debian stretch)のVS Codeを起動しています。動作は安定していて不満はありません。
割り切る ディスプレイとキーボードの品質は価格相応でしょうから割り切っています。いつも使っているデバイスです。
 Mac mini (2018)  HHKB Professional BT Magic Trackpad 2 CX241  Mac mini(Late 2014) MacBook Pro (Retina, 13-inch, Early 2015) iPad Pro (10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;username&gt;.github.ioにカスタムドメインを割り当てない </title>
      <link>https://jibutare.org/2019/06/username.github.io-customdomain-ng/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 16:50:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2019/06/username.github.io-customdomain-ng/</guid>
      <description>GitHub Pages でブログを運用するとき
&amp;lt;username&amp;gt;.github.io  に、カスタムドメインを割り当てていました。当初は理解しないで見よう見まねで公開できて喜んでいたのですが、今となっては不便です。
User, Organization, and Project Pages
というのも、もう一つカスタムドメインを割り当てたくても
&amp;lt;username&amp;gt;.github.io/&amp;lt;projectname&amp;gt;  には無理ですね(あたりまえなのですが&amp;hellip;)。なので
&amp;lt;username&amp;gt;.github.io/&amp;lt;projectname-A&amp;gt; = a.com &amp;lt;username&amp;gt;.github.io/&amp;lt;projectname-B&amp;gt; = b.com  こういう形式を採用しなければならないとようやく理解できました。というわけで、さっそくデータを引っ越しました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>象印マホービン マグボトル ブラック 480mlの感想</title>
      <link>https://jibutare.org/2019/06/zojirushi-sm-na48-ba/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 17:05:13 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2019/06/zojirushi-sm-na48-ba/</guid>
      <description> よい点  形状がシンプル 保温・保冷が高い 持ったときに滑らない 飲み口が滑らか  こんなものかなと思う点  キャップを分解しにくい あたたかい飲物は気をつけないと顔や服にかかる 移動中にホットコーヒーを飲むために蓋を開けたらしぶきが飛ぶ(毎回ではない) しぶきが服や顔にかかる  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VAPOR GLOVE 4を購入しました</title>
      <link>https://jibutare.org/2019/06/merrell-vapor-glove-4/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 16:00:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2019/06/merrell-vapor-glove-4/</guid>
      <description>人体六〇〇万年史 上──科学が明かす進化・健康・疾病 の第12章を読んで以来、薄底の靴にチャレンジしたいと思いました1。といっても今すぐに欲しいというわけではありません。いつか買うかぐらいの心持ちです。
そうしたところ、愛用のKEEN ジャスパーが寿命を迎えました。内側の踵部分の布が破れてしまいました。破れが小さい間は履けていたところ、大きくなるにつれ中の素材と踵が接触して痛み始める始末。
というわけで、KEEN ジャスパーを廃棄して、新調しようとAmazonで物色。KEEN ジャスパーは3足目です。勝手知ったるもの。4足目を買うか、それとも薄底にチャレンジするか迷いました。
そうこうしていたらAmazonで、ベイパーグローブ4 ウィメンズが6,813円のセール! さらに15%OFFクーポンが付与されて5,791円!! 即決しました。
足のサイズは約24〜24.5cmで甲高の幅広です。正確に測定したことはありません。いつも25.0cmの靴を選んでいます。親指から先が1cmほど余ります。注文した靴はウィメンズの24.5cm。メンズとの違いがわかりません。メンズより幅が狭いのか、形状が異なるのか。それでも大丈夫だろうと楽観的に到着を待ちました。
注文日の翌日に届きました。さっそく履いて散歩へ行きました。
 親指は0.5cm未満のゆとり 幅はジャスト(伸縮するので実際には&amp;rdquo;ややきつめ&amp;rdquo;かもしれません) 軽い とにかく軽い 裸足で歩いているみたい コンクリートの上を歩くと振動が膝からふくらはぎにかけて伝わってくる 土の上を歩くと気持ちよい 土の上からコンクリートへ移動したら振動を強く感じる 歩き方や地面への着地を意識するようになる 1時間以上の徒歩は疲れそう  ウォーキングシューズではないでしょうから使い方が間違っていると思います。でも公式サイトで紹介されている
 自分自身の身体の動きを直に感じ、普段は接地しない前足部や中足部が地面に触れることで、ふくらはぎ等の通常時は意識しない筋肉の使用を促し、
 は理解できました。
とても満足しました。今度はメンズかウィメンズの25.0cmを買って履き比べてみたいです。
iPhone 8で撮影
 HONZの書評で裸足ランニングについて少し触れられています。https://honz.jp/articles/-/41817 [return]   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HHKB Professional BT 英語配列／墨を購入しました</title>
      <link>https://jibutare.org/2019/01/hhkb-professional-bt-us/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 09:59:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2019/01/hhkb-professional-bt-us/</guid>
      <description> 昨年、Mac mini 2018を購入したので、それにあわせてキーボードを新調しました。PFU Happy Hacking Keyboard Professional BT 英語配列/墨 PD-KB600Bです。Amazonアウトレットで購入しました。
コンディションは
 商品の上部に小さな傷があります. 商品の下部に小さな傷があります. 外装に多少の損傷があります.
 と記述されていました。到着後、ざっと見たところ傷を判別できません。墨モデルで見つけにくいのかもしれません。外装は説明どおりでした。
当初、10年ほど使っているHHKB Professional2(白モデル/英語配列)を使い回そうかと迷いましたが、Bluetooth接続を体験してみたかったところ、販売価格が25,525円でしたので即決しました。
使い勝手は90点 配線がなくなりすっきり キータッチは快適です。はじめてHHKB Professional2を使ったとき、滑らかに入力できて、とても驚きました。今回はその驚きがなかったかわりに、有線が無線にかわるだけで、スッキリして気持ちよいです。心理的な効果でしょうか。妙に感心しました。
2018年11月5日からHappy Hacking Keyboard Professional BTを使い始めました。約2ヶ月が経ち、1点、引っかかっています。復帰後のタイムラグです。
OFFモード(電源オフ)で使用していますので、復帰するには、
 電源スイッチを長押し（2 秒以上）して接続機器との再接続が必要です。
 のとおり、毎回、電源スイッチを押します。復帰後の最初のキー入力で、タイムラグが生じます。一瞬です。その後は発生しません。
Mac mini 2018はスリープしたらログイン画面に戻ります。再ログインしようとパスワードを入力したら遅れます。この一瞬が少し引っかかります。
あと、HHKB Professional2のときは、Enterを叩いてスリープから復帰していた点に気づきました。無意識の動作ですね。はじめ、いつもどおりEnterを叩いても反応しなかったので、戸惑いましたが、すぐに理解して、Magic Trackpad 2をタップしました。
とはいえ、毎度、電源スイッチを長押しして、復帰する手間に比べたら、一瞬のタイムラグは誤差ですね。こんなものだと思っています。
FILCOのキーボードを使ってみたいが&amp;hellip; ところで、Happy Hacking Keyboard Professional BTをiPadやiPad Proに接続している方を目にしました。純正キーボードより可搬性は劣るでしょうけど、HHKB Proの快適な入力を体感したらほかのキーボードで入力できないかもしれませんね。HHKB Pro以外ならFILCOのキーボードを使ってみたいのですが、キーボードの台数がパソコンよりも多い状態ですから空想で終わります。
 HHKB Professional2 HHKB Professional BT HHKB Lite2 for Mac Happy Hacking Keyboard Lite2 (PS2) Apple Wireless Keyboard 2台 MC184LL/A Apple Keyboard(テンキー付き) M9034LL/A  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac mini 2018を購入しました</title>
      <link>https://jibutare.org/2018/12/mac-mini-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:49:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2018/12/mac-mini-2018/</guid>
      <description>11月3日にオンラインから注文して、11月12日に到着しました。
システム構成:
 3.0GHz 6コア第8世代Intel Core i5（Turbo Boost使用時最大4.1GHz） 16GB 2,666MHz DDR4 Intel UHD Graphics 630 256GB SSDストレージ ギガビットEthernet（10/100/1000BASE-TギガビットEthernet、RJ‑45コネクタ使用） アクセサリキット  いま使用中は、Mac mini Late 2014です。
システム構成:
 2.6GHzデュアルコアIntel Core i5（Turbo Boost使用時最大3.1GHz） 16GB 1,600MHz LPDDR3 SDRAM 256GB PCIeベースフラッシュストレージ Intel Iris Graphics 製品マニュアル アクセサリキット  起動と表示、すべての動作の体感速度が向上しました。ひっかかりがないといいますか、自転車の走行を右から左へ流し見ていたところ、いまは自動車がビュンと通り過ぎるのを流し見るような感覚です(意味不明ですかね)。
最初の違和感は起動音でした。いつものジャーンが聞こえないので、知っていたとはいえ、すこし戸惑いました。特にNVRAMまたPRAMをリセットするときに、2回目の起動音を目安にして操作しているので最初は不思議な感覚です。あとSMCリセットの操作方法が、これまで使ってきたMacと違います。
ささいな問題がひとつ USB3.1 Gen2に、ineo 2.5インチアルミニウムHDD/SSD用の SATA外付けハードドライブケ―スにSDSSDH3-500G-J25を格納して接続しています。ところが、この外付けケースを接続したまま起動させると、ブートのリンゴマークが表示されまま起動しません。
電流の影響でしょうか? ログを調べたら原因を突き止められそうですが、めんどうなので推測にとどめています。いったん外して起動させて、ログイン画面で再接続しています。ずっと起動させてたまま使っているため、それほど手間でもありません。通常は週に一度、再起動させています。
Mac miniはPowerPC G4版から使い始めて4台目です。これまで
 PowerBook G4 Mac mini early 2005 Mac mini early 2005 Mac mini early 2005 MacBook Late 2006 MacBook Pro Late 2006 15inch MacBook Pro (17-inch, Early 2011) MacBook Pro (Retina, 13-inch, Early 2015) Mac mini (2014) Mac mini (2018)  使ってきて、MacBook Pro (17-inch, Early 2011)以来のヒットです(自分のなかで)。あとから追加できるメモリよりSSDかCPUをグレードアップさせたほうがよいのでしょうけど、</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TS-231Pを購入しました</title>
      <link>https://jibutare.org/2017/12/ts-231p/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 15:14:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2017/12/ts-231p/</guid>
      <description>TS-231Pを購入しました。
これまでNASは、HP ProLiant MicroServer Turion II NEO N40LにNAS4Freeをインストールして、RAID-Zで運用していました。いまでもこれで事足りています。
とはいえ、QNAPやSynologyの記事を読んでいますと、豊富な機能が搭載されたNASを触ってみたくなりTS-231Pを選びました。
構成は、WD30EFRX+WD Blue WD40EZRZ/AFP2です。3TBの赤と4TBの青(*1)。中途半端な構成です(笑)
赤の3TBがデータ用、青の4TBはバックアップ用(1TBはTime Machine用に割り当て)です。RAID1で運用しなかった理由はバックアップです。万が一、TS-231Pが故障してしまったら、別の機種へシステム移行できる参照ようですが、バックアップをとっていないと不安で落ち着きません。NAS4FreeのRAID-Zは外付けHDDにバックアップをとっています。というわけで、TS-231Pも中途半端な構成で運用しはじめました。
余談ですが、以前、仕事先で4ベイのNASを拝見しました。RAID5での運用です。私が「バックアップはどうしていらっしゃいますか?」と質問したら、「とっていない」とのお返事。私の絶句した顔を怪訝そうにご覧になったあと、「(業者さんが)RAID5だらか大丈夫だって言ってよ」と微笑んでいました。命の次に大事なデータを保存しているとの由。命まで奪われないし、藪をつついて蛇を出したくなかったのですが、「もう一度、業者さんにバックアップをとってなくて大丈夫か?と質問してみてください」とだけお伝えしました。
TS-231Pはとにかく便利 TS-231Pに文書、画像、動画、音楽などのデータを保存しておけば、パソコン、タブレット、スマートフォンから利用できます。外出先からもアクセスできます。
ファイル共有などNAS4Freeでも同じことはできます。大きな違いは設定の手間です。たとえば、外出先から自宅のNASへアクセスしたいとき、
 サーバー側のファイル共有 VPN(ルーターを含む) クライアント側で使うソフトウェア 名前解決  などを設定します。
NAS4Freeですと、1.はブラウザの管理画面、2.はルーターの管理画面、3.は検索で探してきてインストールしてセットアップします。さらに4.はやっかいです。
TS-231Pは、1.から4.までの設定をブラウザからQTSへログインして設定できます。
HP ProLiant MicroServer Turion II NEO N40Lはパソコン、TS-231PはNASキットですから、比較自体が無意味なのですが、近ごろのNASキットの進化を体験できました。
ベンチマーク ベンチマークを計測する習慣がなく、数字の意味を理解できないのですが、記事に頻出しているようですし計測してみました。
[Windows7]
[Windows8.1]
参考にNAS4Freeも計測してみました。
[Windows7]
[Windows8.1]
TS-251+が欲しくなる 豊富な機能を試したくなりますが、メモリの消費が気がかりです。TS-231Pのシステムメモリは1GBです。リソースモニターをチェックしてみたらスワップファイルは使っていません。それでも1GBだと心もとないですね。
TS-231Pを運用したらすぐにTS-251+が欲しくなりました。TS-251+はメモリを交換できます。仮想環境やWordPressを稼働させたり、全文検索ツールを使ってみたいです。NAS4Freeの容量を拡張して、TS-251+とNAS4FreeとでRsyncのバックアップ環境を構築したりと、用途がひろがりそうです。
いままでPC+NAS OSの組み合わせで充分だったのに、NASキットの進化を体験したら、PC+NAS OSを主体とした運用がもう面倒に感じられてきて、楽なほうに慣れてしまうのも困りものです(笑)
QNAPにしろSynologyにしろ、主な用途がファイル共有であればエントリーモデルで間に合いそうです。ただ、ファイル共有以外の機能を使ってあれこれしたいとなると、はじめから上位機種を選んだほうがよいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo &#43; GitHub Pages &#43; カスタムドメイン &#43; SSLでブログを公開するまでのメモ </title>
      <link>https://jibutare.org/github-pages-hugo-customdomain-ssl/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 20:44:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/github-pages-hugo-customdomain-ssl/</guid>
      <description>前提 Gitを操作したことないのにGitHub Pagesでブログを公開したい(めちゃくちゃですね)。
要件  GitHub Pages + Hugo リポジトリ username.github.io Hugo Theme 独自ドメイン SSL  レシピ  GitHub Pages Basics Hugo | Quick Start Hugo Themes | Minimo GitHub Pages + CloudFlare で独自ドメインをSSL化する  作業 1.GitHub Pages + Hugo
GitHub Pages Basicsを何度も読みました。
 username.github.io username/repository name  前者と後者、どちらにするか迷いました。
username.github.io master or gh-pages branchを選択する。どちらかのbranchにHugoが生成した/publicを公開する。masterなら/publicをGitHubで管理。gh-pagesならmasterでソースファイルを管理できる(と解釈しましたが、間違っているかも?!)
username/repository name /docs folderへ/publicを公開する。その際、Hugoのconfig.tomlに以下を記述すれば、/docsに公開用ファイルを生成する。
 publishDir = &amp;ldquo;docs&amp;rdquo;
 ソースファイルと/docs folderをGitHubで管理できる(と解釈しましたが、間違っているかも?!)
解釈が間違っているかもと思いつつ、username.github.ioでmaster branchにして、jibutare.orgを運用し、それに慣れてから、username/repository nameでは、thinksell.jpを運用することに決めました。thinksell.jpはほとんど更新しないOne Pageのようなイメージです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magic Trackpad 2はとても便利</title>
      <link>https://jibutare.org/2017/12/magic-trackpad-2/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 18:07:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2017/12/magic-trackpad-2/</guid>
      <description>もっと早く買っておけばよかった。
そう感じさせたMagic Trackpad 2です。 Magic Trackpad 2の評価は高く、以前から気になっていました。 価格に腰が引けていたのです(笑)
とはいえ、Mac mini(Late 2014)に、HHKB Professional2とTrackman Marbleを接続していますが、不便を感じなかったのも手を出さなかった要因の一つ。
ただ、近ごろはMacBook Pro (Retina, 13-inch, Early 2015)で作業する機会が増えていました。ColorEdge CX241で作業するほうが楽なのに、快適なトラックパッドへ吸い寄せられてついつい背中を丸めてしまいます。
感圧タッチトラックパッドはタップからスワイプまで重宝します。使い始めは、何本指がどの動作で、スワイプは&amp;hellip;アレ? 思い出せなくてステム環境設定から確認していましたが、手が覚えはじめるとほんとに便利。
Mac miniとMacBook Proの環境設定が違うと、ほんのわずかなストレスにすぎなくても、何かの拍子に「気になる」スイッチがONになってしまい、なかなかOFFにできません。
Trackman Marbleのスクロールが引っかかたり、(当たり前のことなのですが)スワイプができなかったりして、我慢できずにMagic Trackpad 2を購入。
ヤマト運輸さんから荷物を受け取ってすぐに開封、充電は80%でした。 Bluetoothに接続、システム環境設定 &amp;gt; トラックパッドに設定項目が表示されて、思わず「おぉ〜」と声が出ました(笑)
快適です。
パッドの傾斜はほどよい加減で、指や手首がつかれません。 面積が広いのでタップ、スワイプ、ジェスチャがしやすいです。
操作していて、ふと感じました。Magic Trackpad 2はスマートフォンの操作に似ています。物理的なボタンがないからでしょうか。使い勝手は群を抜いています。
数分後にHHKB Professional2のUSBポートからTrackman Marbleをはずしました。約2年間、がんばってくれました。
というわけでMagic Trackpad 2、もっと早く買っておけばよかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub Pages &#43; Hugoでブログを始めます</title>
      <link>https://jibutare.org/2017/12/start/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 18:17:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2017/12/start/</guid>
      <description>タイトルのとおりです(笑)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>