<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>purchase, chromebook on jibutare</title>
    <link>https://jibutare.org/tags/purchase-chromebook/</link>
    <description>Recent content in purchase, chromebook on jibutare</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2019 14:22:31 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jibutare.org/tags/purchase-chromebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lenovo Chromebook S330を購入しました</title>
      <link>https://jibutare.org/2019/08/lenovo-chromebook-s330/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 14:22:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://jibutare.org/2019/08/lenovo-chromebook-s330/</guid>
      <description>はじめてのChromebookです。開封して電源ボタンを押して約5分後、Google ChromeからTweetDeckへアクセスできました。簡単な感想をまとめます。
驚いたこと  はじめのセッティングが簡単(Gmailのアカウントを持っていたらスムーズ) 起動時間が約10秒 バックアップとリストアに手間取らない FキーとCapsキーがない Linux(Debian stretch)が便利  いま使っているデバイスと比べても仕方ないこと  画面とキーボードの品質 自動更新ポリシーが2022年6月30日 ATOK Passportが使えない  開封して電源ボタンを押す Chromebook を設定する とおりに進めます。はじめて使う人でも迷いません。つまづくとしたら、Wi-Fiへ接続するパスワードを忘れたときぐらいだと思います。Google アカウントはGoogle Oneと紐づけします。Google アカウントを持っていたらいつもどおりログインします。ログインしたらデスクトップが現れてすぐに使えます。
前提がオンラインです。アカウント設定を同期する ので、Google アカウントにログインすれば、設定はクラウドと同期しています。バックアップの感覚はありません。もしChromebookを買い換えたら Chromebook に移行する のとおり移行できます。ファイルはGoogle Drive、写真はGoogleフォトにそれぞれ保存できます。Chromebook をオフラインで使用する ときはファイルをローカルに保存して、オンラインに接続したら同期します。
ファイルはどこ? 保存場所は、shift + alt + m を押せば標準のファイルへアクセスします。
ファイル管理の設計がシンプルです。SDカードを購入して、そこにWindowsやMacのようにディレクトリを作成しようかと不安に感じるほどでした。思いとどまっています。Chromebookの設計に作業を合わせてみたくなりました。ファイルはすべてGoogle Oneに保存して、ローカルのディレクトリを複雑にしないで使っています。
画像のファイルに表示されているQNAPへのアクセスも簡単です。Chromebooks で使用できるファイル形式と外部デバイス &amp;ldquo;クラウド ストレージ&amp;rdquo;の手順どおりでQNAPへアクセスできました。AndroidアプリのQfileをインストールしましたがもう使わないでしょう。Androidアプリはできるだけインストールしたくありませんのでありがたいです。
電源ボタンを押してから今まで 8月3日に受け取りこの記事をアップロードするまでセッティングを含めてS330をずっと操作しています。S330で事足りています。ただし、ショートカットキーを覚えてキーボードに慣れるまで時間はかかりそう。あとATOK Passportが使えないので広辞苑をはじめてする辞書の代替を思案中です。
いま開いているChromeのタブ数は15です。Linux(Debian stretch)のVS Codeを起動しています。動作は安定していて不満はありません。
割り切る ディスプレイとキーボードの品質は割り切っています。いつも使っているデバイスです。
 Mac mini (2018)  HHKB Professional BT Magic Trackpad 2 CX241  Mac mini(Late 2014) MacBook Pro (Retina, 13-inch, Early 2015) # iPad Pro (10.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>